有冇人有聽THIS IS AMERICA

幾日已經上到8千萬VIEW, 但睇埋台灣UTUBER分析之後就覺得點解廣東歌永遠都係風花雪月??而人地既歌已經可以議給到好多既社會問題
歌:

分析:

個mv係幾有趣，一貫佢卡夫卡式影像
但this is America 雖然childish gambino 跳得鬼馬
但佢嗰種又唔係黑色幽默
係純粹dark

可悲嘅係香港人幾時有品味過

係SPOTIFY聽完其實唔覺係咩一回事
但一睇個MV真係好震撼 佢呢種純粹既DARK令到人聽完有種心有餘悸既感覺 另外佢跳得"鬼馬"似乎都係想扮返Jim Crow?
總括而言真係覺得呢種MV有令歌曲昇華既感覺

so dark, you sure you're not from the dc universe 😨😨😨

連登仔： 左膠垃圾 不了

其實所講既社會現象全球都發生緊, 美國如是, 中國如是, 俄國日本韓國都係, 只係程度嚴唔嚴重同政府打壓多定少既分別, 香港大家更加身同感受到

只係你聽得少,唔代表廣東話歌全部都係風花雪月

最簡單既就係RAP,以前LMF啲歌有邊首唔係反映社會?

根本依類歌成日都有,只係依首歌靠MV彈起咗

唔通nicki minaj彈起又話美國既歌全部都係色情大波巨蘿?

BTW,上面句[香港人不嬲唔識品味]真係好腥